# **Работа с [Trello](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#trello)**
### Если на проекте 2 активные доски Gitlab Issue и Trello, новые карточки добавляем в [GitLab Issue](https://gitlab.b5a0.space/internal/instruction/-/wikis/II.-%D0%A2%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-(%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F)-%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8/4.-Issues-%D0%B2-Gitlab).
## Правила работы
1. Для быстрого ответа использовать систему [тегов](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции///3.-
Trello#теги).
2. Ответ на вопрос в карточке должен прийти не позднее чем через 15 минут.
В ином случае писать ТЛ в формате:
    - скриншот вопроса;
    - время отправки;
    - кому предназначен.
3. Чтобы отправлять файлы большого размера (больше лимитов, например, для Trello в 10Мb) и как правильно их добавлять, читать в разделе [Как прикрепить файл к карточке](III.-Дополнительные-пункты/Как-прикрепить-файл-к-карточке).
## Настройка

В аккаунте Trello меняем полное и публичное имя (не имя пользователя), должно состоять из инициалов как в [Git](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#git) (пример: VBS, PYU, KDA).

## Структура 

В Trello есть 5 столбцов:

1. **Open**(Открытые задачи) - тут все новые [Задания](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#задание), отсюда нужно брать карточку и перемещать во второй столбец В прогрессе. Также здесь находятся карточки, [Задание](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#задание) в которых не принято и ждёт доработки.
2. **In progress**(В прогрессе) - тут та [Карточка](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка), [Задание](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#задание) над которым в данный момент работаешь, после выполнения перемещаем в третий столбец готово. У [Разработчика](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#разработчик) может быть только одна текущая задача, следовательно, только одна [Карточка](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) в данном столбце.   
3. **Done**(Готово) - тут выполненные, но ещё не проверенные [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка).  
4. **Waiting for PR**(В ожидании ПР) - (!!!**если столбец присутствует в доске**!!!) тут выполненные, проверенные и ждущие [ПР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#ПР) [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка).  
5. **Provisioned**(Проверено) - тут [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка), которые проверил другой [Разработчик](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#разработчик), **не тот который работал с данной карточкой.** 
6. **Common tasks**(Общие задачи) - тут [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) которые предназначены для всех [Разработчиков](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#разработчик). К примеру: [Карточка](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) по проверке этой инструкции(все должны перечитать инструкцию и выписать какие есть в ней неточности и правки)

## Формат создания карточки
1. Должны быть [Медиа](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#медиа) материалы, которые точно показывают проблему которую должна решить
[Карточка](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка).
2. Добавить комментарий, который точно описывает проблему/задачу
3. Если это баг, тогда нужно добавить сценарий ([Медиа](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#медиа) или текст) чтобы его можно было воспроизвести и выписать ветку в которой они были найдены, по средствам меток в Trello или в описании.
4. Должна быть только структурированная конкретика, желательно в формате списка. Не должно быть пустых слов такие как: всё, сложно, подходящего
5. Прислать [Скриншот](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#скриншот) с описанием [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) своему [ТЛ](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#тл) (Должно быть видно весь текст который добавлен в карточку)

## Метки [Карточек](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка)

Метки в карточках существуют для расстановки приоритета выполнения задачи

1. <span style="color:red">Красный</span>. - задача с наибольшим приоритетом, такие задачи выполняем в первую очередь (зачастую баги, которые необходимо исправить)
2. <span style="color:yellow">Желтый</span> - задача средней важности, к таким задачам приступать только после того, как в столбце открытых задач нет задач с меткой красного цвета (зачастую задачи по редактированию функционала)
3. <span style="color:green">Зеленый</span> - задача с наименьшим приоритетом, задача, брать которую можно только после того, как в столбце открытых задач нет задач с метками красного и желтого цвета (зачастую задачи по новому функционалу)

## Закрепление [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) за собой

Если начинаешь работать с [Карточкой](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) - ее необходимо открыть, добавиться через поле участники, чтобы закрепить её за собой и перенести в столбец [В прогрессе](#структура)

[<img src="///Images//Trello/1.png" width="500">](///Images//Trello/1.png)

## Теги

В [Trello](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#trello) есть система тегов для того чтобы сделать сообщение конкретному человеку/группе человек

- `@` + [Инициалы разработчика](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#инициалы) - чтобы написать конкретному человеку
- `@board` чтобы написать объявление всей доске
- `@card` чтобы написать всем участникам [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка)

**Теги относящийся к нотификациям больше одного человека можно добавлять при критических ситуациях и не чаще чем раз за рабочий день.**